日本防衛大臣指中國在疫情下加速擴大軍事影響力

日本防衛大臣指中國在疫情下加速擴大軍事影響力

日本防衛大臣岸信夫批評中國在新型冠狀病毒疫情下，仍然在東海及南海等，加速擴大軍事影響力，試圖單方面改變現狀。

共同社報道，岸信夫在日美合作相關國際會議上發表視像講話，指出中國海警船駛入尖閣諸島，即是中方稱的釣魚島附近海域，長時間停留，並在南海興建人工島。他又說，中國過去30年的國防費用上升約40倍，認為在欠缺透明度的情況下，中國迅速增強軍事實力的質和量，令他擔憂，日本將與美國等國家，加強安全保障領域的合作。

首相菅義偉亦透過視像發言，表示今後將繼續強化日美同盟的作用和能力，亦會加強與澳洲等國的合作。

如果拜登做埋總統，成個亞洲一定比中國食左